%@Titre: Est-ce vraiment une boule ? 
%@Auteur: d'après {\em Petit $x$}.\par
Avec les  informations suivantes, montre qu'une boule  de pétanque est
creuse :
\begin{center}
Masse  :  800~g  --  Diamètre  : 7,5~cm  --  Masse  volumique  :
7,8~g/cm$^3$. 
\end{center}
Construis ensuite, en vraie grandeur, la section de cette boule de
pétanque par un  plan passant par le centre de la  boule. {\em On fera
  tous les calculs nécessaires avant de faire la construction.}